---
sidebar_position: 6
---

# La ressource GALERIE D'IMAGES

**La ressource GALERIE D'IMAGES permet de rassembler plusieurs images autour d'un thème.**

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_acquisition.png#abc) : La galerie remplace un document photocopié. Elle rassemble tous les documents vus en classe (et d'autres)
Elle offre l'avantage de pouvoir être modifiée facilement tandis que le fichier doit être modifié hors ligne et déposé de nouveau pour être actualisé.

![](../img/vignette_ABC_collaboration.png#abc) : Les élèves doivent composer une galerie collaborative, une exposition ou un musée virtuel.

![](../img/vignette_ABC_enquete.png#abc) : Les images font partie du corpus de documents à étudier pour collecter des informations.

:::

:::danger Points de vigilance

Déposer des images est l'occasion de faire de l'Éducation aux médias et à l'Information :
 * Utiliser des images libres de droit
 * Citer ses sources

:::

## Création d'une ressource GALERIE D'IMAGES

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/galerie00.jpg#bouton)

![](img/galerie01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Donnez un **nom** à vitre galerie d'images.

**2.**	Vous pouvez entrer une **description** : 
 * Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours, mais à l'affichage de cette ressource.
 * Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"
 
**3.**	La partie **"Avancé"** permet de choisir des paramètres d'affichage de la galerie.  
	*ex. nombre de vignettes par pages ; sous-titre, redimensionnement des images….*

**4.** Cliquez sur le bouton **"Enregistrer et revenir au cours"**  
 
## Ajout d'images ou de photos

**1.** Dans le cours, **cliquez sur votre galerie d'images**
![](img/galerie02.jpg#printscreen#colonne)

![](img/galerie03.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.**	Cliquez sur le lien **"Ajouter des images"**
 

![](img/galerie04.jpg#printscreen#droite#colonne)

**3.** Ouvrez votre poste de travail, recherchez le(s) fichier(s) à déposer, et **glissez-déposez ce(s) fichier(s).**  
	Pour déposer plusieurs images en une seule fois, vous pouvez utiliser un fichier .ZIP
Dans ce cas, cliquez sur l'icône de votre fichier .zip, et dans la boite de dialogue qui s'affiche, cliquez sur le bouton "Décompacter".
Vous pourrez ensuite supprimer le fichier .zip  
![](img/galerie05.jpg#printscreen)

**4.** Cliquez sur le bouton **"Ajouter des images".**
 
## Modification de la galerie d'images

**1.** Dans le cours, **cliquez sur votre galerie d'images**
![](img/galerie02.jpg#printscreen#colonne)

![](img/galerie06.jpg#printscreen#droite#colonne)

*Deux entrées à connaître :*  

**2.** Les menus **"Paramètres"** et **"Plus"**, pour modifier les paramètres de la galerie.

**3.** Le bouton **"Activer le mode édition"** permet d'afficher un **menu déroulant sous chaque image**, pour redimensionner, sous-titrer…  
![](img/galerie07.jpg#printscreen)

:::tip A savoir: 
![](img/galerie08.jpg#printscreen#droite#colonne)

**Pour permettre aux élèves de modifier le contenu d'une galerie d'images, il faut leur attribuer le rôle "Enseignant" :**

 * Cliquez sur le menu **"Attribution des rôles"**
 * Sélectionnez le rôle **"Enseignant"**
 * **Ajoutez les élèves** qui auront ce rôle pour la galerie concernée

:::

